【大家心照】鄧麗欣興奮開香檳講「煞景」引支那人不滿

廣東話，同音字很多，同一發音而聯想到的字可以有很多個，不同組合有不同意思，但一字之差，意思差天共地。

有份角逐今屆金像獎影后的鄧麗欣（Stephy）近日在IG貼圖，她與10支相信是香檳類的物體合照，並配字說：「咁高興，係因為今日煞景」，她更落tag強調「#唔係煞科」。「煞景」，同一讀音可以變成……（你懂的），加上香檳，可能引得一班玻璃心碎片滿地。

可能知道自己「闖禍」，今晚Stephy在另一社交平台——主力是使用人民幣人士才會關注的微博急急解畫說：「看見網上有不少評論的言語，所以我認為有必要解釋一下。通常劇組拍戲圓滿完成了，國語說法是『殺青』，而粵語講法則是『煞科』。就是一個重要的場景完成了我們會說『煞景』，這是從拍戲以來圈中一直的認知言語。而我絕對是一個心口如一的人，更不懂得甚麼隱喻。」

認衰的Stephy更表示自己會反省言行：「作為一個藝人我深知言行的影響，所以感謝大家及時的提醒與批評，以後我會格外小心，如果這次造成大家誤會或感到不適，我深表歉意！希望大家不要再作太多聯想！」而Stephy另以大眾關注的武漢肺炎作post的結尾：「在這個非常時期，我明白大家心情會很低落，很沮喪，我也一直祈求不好的事盡快遠離我們。林林總總也許是生命的無常，唯愛能戰勝一切！最後期望疫情早日散去，大家注意防護！保重身體！」而她的經理人公司凱藝國際亦「加把口」幫Stephy「補鑊」，為武漢加油。

Stephy的解畫post一出，網民似乎相當受落，並指「清者自清，希望各位別過份解讀」、「放心，我們都相信你」，Stephy成功過關。

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

孔聖堂副校被以言入罪處罰

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

玻璃心到

咁多野唔飲飲香檳~明既明既

其實煞乜都唔關支支事啦
林大總統都未出聲啦

又話黃絲？ 又玩微博

咁又唔好迫到林大總統出嚟搞死stephy
我就覺得佢冇咩意思嘅
係班支那種自己戇鳩鳩玻璃心姐

利申 真心覺得冇咩意思費事推

藍屍唔反得警 ?

拍完一集係咪叫「煞集」

好多五毛扮黃入去屌 Stephy , 要幫拖

殺警

明就明啦

班支那狗好撚柒煩